【報警撚】有無社工學生喺到

有無人讀緊社工
一齊分享下
應該有大部分依家出緊placement

我講下自己 讀完兩年cccu sw asso
依家讀緊shitty bsw year3
有無手足都係讀緊sw!!
大家相認下！

絲打讀緊咩

不打算升上去

Ching讀緊咩～

Asso/ hd?
點解

分不夠 同埋想做下野冇咁窮

中大yr2

真 我讀書覺得好悶
想做下嘢 有個牌 又搵唔到pt社工
依家帶下SEN班搵下錢

下年實習？緊唔緊張

有一筆錢之後再讀書至少唔洗慳住洗同玩
SW咁chur連續讀幾年不了

搞清楚唔打算同無得揀嘅分別先啦

不太第一年已經placement緊

Ching Asso Cgpa幾多 利申依加太空asso year1 但讀socsci

SW真係chur 讀到好攰啊

正喎 出咩field

3.68
Socsci升sw好多人都係咁（好似係）

好似今年4月開始報 想報邊間u

想知msw同msocsci sw有咩分別

加油placement
第一次？依個時勢係咪home office
咁點開組

一個有牌 一個冇牌

msw係冇牌 mssc係有牌

Thanks Ching

係咩唔識 想報邊間

係 到到都cut晒pt degree
照讀？

正喎 個grade點計先

恭喜恭喜

好正啊 我勁想做CD
嚟緊個placement應該都係CD setting
咁你有無搞居民大會個啲

不過唔夠巴打?絲打?勁
讀到bsw好似著數少少

巴打master邊間有offer？我淨報左hku poly cu, 暫時hku已被收皮

加油啊！幫你集氣！
報咗未，明愛應該唔難入

絲bsw好辛苦
寧願快啲實習

我想做社區中心！！！

咁其實你哋點開組點帶program

無啊，琴日send左電郵問但未覆
因為我1月先報，估可能都遲左了
淨番poly cu搏下運

加油加油，
已經做左報警撚幾年既小薯留名。

求分享搵工行情
仲有1年幾畢業

你個名,我都好鍾意陳百強

so far 跳左三次工
社工搵工唔難
面試時Be more confident

行外人覺得同樣social science 系既科, 點解其他major 好似同social work 出路天壤之別咁

報下年 但好多人競爭
成日有拖延症 要戒戒呢個壞習慣

我都係 但我都鍾意張國榮

足唔足point
巴打介唔介意講下做咩field

其他係「晒銀時」
我都唔知

的起心肝
咁依家會唔會做下啲ngo pt儲下經驗

我做緊ngo ft了 本身係swhd 想繼續讀上去

專業 同 非專業既分別

好多呃飯食垃圾既行業
利申做左幾年社工轉左行

Shitty SW year 2

巴打轉左邊行

可唔可以分享下你interview嗰陣問咩？
同埋city sw lecturer會比較睇重啲咩？

聽講city sw non jupas唔睇重gpa 想博下

HKU BSW Yr1 留名

Poly sw year 2留名

政府 人工多過報警撚一大截

希望升到上BSW

咩位？
除非係AO，又或者你轉行既意思係讀左其他科入埋專業職系
如果唔係應該冇咩政府工entry grade係高人工過aswo wo

係「有牌」同「無牌」嘅分別

巴打做左紀律部隊主任?

poly個msw係有牌，唔係睇program名，而係睇program係唔係社工註冊課程

今年Yr1多唔多non jupas入？

都算多
JUPAS同NON JUPAS嘅比例差唔多係1:1
HKCC CCCU 香港大空嘅同學仔都有

真喺好多
佢地大你一、兩年溝通有冇gap?

I mean 如果一間院校同時間有依2個programme就會係咁樣分 其實睇學費都會知

當然check係未註冊課程最穩陣啦

掂啦 讀咗先升到職
加油！

依個真 點解轉行啊師兄

師弟/妹

我係non-jupas入去
佢問我平時諗嘢係理性定感性
同埋會問下啲時事嘢 但都好簡單
睇重咩我都唔知我諗係自信
City sw真係唔睇重gpa 有fd得3都入到

少咗好多group dynamic 可以睇

加油！

準備好一陣個workshop未

以前做youth, 足pt 唔足pt a 仔都做過
而家做medical
btw, 我都係shitty bsw grad

Ching
想問轉field難唔難

我冇特別揀
我入SWD aswo , 被分派only

有無人成功讀緊明愛pt degree？想知難唔難入

咩workshop...

做youth好chur
都無人去youth centre
Medical係咪要msw先做到

有成13個負評係咩原因
大家真係好憎報警撚

MSW 有分HA 請 OR Swd 請
我係後者

你地as2唔係都要上TY堂group咩

巴打係咪shitty fg入swd

社工老鬼亂入
利申做左差唔多廿年

係 cu, 打算轉系入sw

冇啦， 前後都做左四年ngo 先入swd

喔 長知識了

屌 TY 係啊
好憎TY

做咩field啊～

本身讀緊咩

我想問下語文要求係未會比較高?

本身讀文院

係既， 因為SWD 要做statutory order
好多report 要打 , 主要係英文

我真係唔太知點解我會in 到
可能present 得自信d
同埋你唔識答/答得差technical/procedure 既野係正常
你要表現到自己既自信/回應能力
同埋中英文要寫到講到人地明到既level 就ok

咁入職有冇寫明要求?
例如dse英文要lv幾之類?

我唔清楚d 分既比重
如果你寫都1999, 咁你train 下自己d 英文先啦

自已睇recruitment criteria la

我記得冇加紙
我成個interview 都係輕輕鬆鬆就完左

邊間就唔答啦， 廢時起底

panel 係咪會係咁易睇下就算

其實我都係係咁易寫下
我覺得panel 一日要睇咁多份， 好難好detail 咁睇d minor 野

thx ching

收到嘅風係written主要睇英文表達能力，之後先到技巧嗰d野
印象中你write完份野拎埋入房係即睇，之後你in完應該就唔會有人再掂...

從來冇， 清一色剩係做過youth

咁應該都唔會點詳細睇
佢應該得一二分鐘
寫啲簡單SVO嘅句子就最穩陣
佢仲要話 份野只係參考 唔計分添啦

上年HD畢業，岩岩一出黎做野，就遇正疫情。睇到中心個實習同學被迫停實習，真係好慘

ha收既人嚴好多，不過福利都好d

疫情有無影響你

平時要見case 但宜家電話聯絡就可以，所以影響唔算大，不過今次疫情下，好多基層街坊好大影響，手停口停